郭紹傑嚴敏華家人赴日遭海關扣查3小時 要求承諾不影響日本治安

保釣行動委員會成員郭紹傑去年12月12日趁南京大屠殺81周年到日本靖國神社外焚燒東條英機道具龕牌抗議，其後與稱以民間記者身份記錄及報道事件的嚴敏華遭日本警方拘捕扣查，被正式起訴一項「非法進入他人建築物罪」下月上庭。郭紹傑及嚴敏華兩名家人，今日凌晨由香港出發前往日本，並在早上7時15分到達日本成田機場，但被日本海關搜查超過3個小時，要求他們簽署不參加反對日本的活動的文件並要口頭承諾不影響日本治安方可放行，二人將會見日本律師和向中國駐日大使館尋求協助。

據保釣行動委員會表示，兩名家屬為郭紹傑女兒郭爾嫣以及嚴敏華媽媽區家寶，他們約於早上10時30分獲放行，其後將會探望被扣押於日本警視廳的郭、嚴兩人。而今次隨行亦有由香港同機前來的香港入境處職員，中國大使館亦有派人接機。他們今早乘坐使館準備的車輛，離開機場前往一瀨律師辦公室。

香港的話，境都入唔到

好想返祖國日本
已經個幾月無返過去

。